澳洲35歲地產大亨批年輕人：買不起樓因太花錢喝咖啡去旅行

澳洲35歲地產大亨格納 （Tim Gurner）日前在電視訪問中暗示千禧世代買不起樓，是因為花太多錢喝咖啡、吃牛油果多士和去旅行，言論惹來狂轟。

格納在澳洲悉尼樓市蓬勃大賺，他日前接受澳洲電視訪問時說：「當我購買第一層樓時，我並沒有花19澳元（約110港元）買牛油果醬和喝4杯4澳元的咖啡。」他又批評，時下年輕人期望不切實際：「他們想天天外出吃飯，想年年歐遊。」他接着稱自己19歲十分勤奮工作，每周工作7天，直至自己買得起樓。

格納此番言論招來不少年輕人批評，他們指澳洲房地產市場過去15年已改變很多，而且格納當年只是幸運，得到祖父借3.4萬澳元。但格納卻否認，強調自己當年辛勤工作，是人生最黑暗的日子。

（英國《衛報》）

支那人炒樓搞撚到世界各地社會分化

得到祖父借3.4萬澳元

條撚屌因為支那先發達

好運出世得早就當自己實力

如果110港元都幾貴

支那真係人類文明癌細胞,自己狂印銀紙,然後走資換外幣炒貴哂英美澳加香港所有野

呢個post已經見到d憤青不思進取 一d都無反省
我都想樓價翻15年前

劉鳴煒叫青年少睇戲旅行儲首期辣㷫網民

一鳩樣

同香港差唔多

係,所以唔算貴

人各有志，做乜踩人

澳洲年輕人都幾慘
樓價世界第三高

Sydney, Melbourne 依d升到痴線

'You're not going to get a house in (Melbourne's) Camberwell for $700,000. You're not going to get one in Alexandria in Sydney or in Newstead in Brisbane,' he said.

'The market has changed. You can go to Perth, you can go to Darwin. But you have to start to get realistic about your expectations.

香港版︰搬上深圳囉

香港果條

都唔知好嬲定好笑了

香港

呢d仆街，過左海就神仙。

諗下聽日飲咩咖啡先

香港雖然樓價高, 但同一時間人工高, 你要計埋

大亨：最重要不是錢的來源，而是我的投資眼光！

叫呢條友黎香港住吓啦屌

供樓負擔來，人地計左

邊夠Melbourne 高 仲有工時/AL香港都好輸蝕

西澳珀斯幾千呎樓都係3-50萬澳幣

澳洲人工高過垃圾港啦

計返都係20萬姐
好過香港果d係百幾萬

求奇搵返白工毎日做8個鐘都已經有20k

香港勁佢三倍呀

屌你呢種仆街蔓延到澳洲？

最撚仆街係人地市區貴咪住遠小小 揸多4個字車 橫掂養車平咁多 唔住市區入面又平好多。
屌你 香港人可以走去邊？ 唔通日日往返第二個國家 挑戰抵抗力極限？

負擔用入息中位數計
中位數以下多數唔洗買樓，有公屋居屋
佢用家庭入息中位數30萬嚟計
再用香港平均樓價580萬
大家見到問題未？有人係冇必要買樓，因為自己住緊公屋，其他國家冇好似香港供應咁多公共房屋
另外，佢assume月入2萬5（好撚少啦）嘅家庭會aim買580萬嘅樓，就噉諗都覺得唔合理啦，依家300幾400萬嘅樓都仲有，根本唔洗買600萬嘅樓，而且仲要係成家加埋先2萬5一個月。你正正常常做到30歲點都有兩萬啦
只可以講，香港太多窮人，垃圾人口太多。試問有咩大城市咁多人人工咁低都仲會住係到？畀著人地美國住唔起manhatten就會住過對岸啦

我全家入息多過4萬都買唔到樓呀

多謝支那

香港有啲人明明自己窮都唔肯走
弱肉強食，適者生存，香港係畀人炒賣咪畀啲住得起嘅人住囉，失敗者又唔走喎
喎講供樓嗰啲
住劏房月清嘅人咩心態？
你香港原居民呀？咪又係大陸落嚟
住唔起就走啦

深圳都住唔起啦

下次睇左user 名先覆啦

屌你 依家個樓市係我唔食唔著唔洗唔租再儲多幾十年先夠買

小弟正是
三年前買左村屋
連天台仲有門口車位
加埋成千幾尺
養兩部車加電單車
日日睇到日出日落
起身有雀仔叫
附近5分鐘渣車到西鐵站

我都廢事彩市區咁撚細D on9樓
又貴又盛又on9
生活唔撚應該係咁撚樣住豆潤樓
供好撚多錢狂番工冇哂life
番到屋企先得4，500尺

都chi 左線架啦香港
方便但係住豆潤咁細
我唔撚要果個方便囉

不過好多人接受唔到唔係市區
我prefer 有番人基本住屋既空間
同人少D果種氛圍
Anyway 人人唔同
有人會笑我住老閪咁遠on9
不過我又唔會笑佢地住豆潤市區
起碼我仲有車出入，不知幾爽

其實香港車貴油貴泊位貴仲要塞車勁 外國所謂住遠係最多番放工有機會有塞車問題 始終香港渣車唔夠平 同泊位真係同外國uptown差幾條街 uptown食野買野根本大把免費位泊 香港做唔到

現代蝗禍

香港人工高???

香港樓價咁高都係多得歐美QE

你當中共無做QE

香港一支獨秀

香港太多窮人 阿豬阿狗都話要買樓 冇錢唔該租樓 鬼叫你窮 最好笑啲窮人仲要四周圍串啲有錢人搵存在感

你都戇撚鳩鳩,5毛狗 ?

咁老老實實，歐美QE 加中國特色QE 都係香港多咗一大堆熱錢抄樓主因，個個都增加貨幣供應，樓市依類有限供應真係好吸引人

老實講香港D村屋已經方便過外國好多屋

支那qe最撚大影響, 班共匪自己無限印錢比自己洗,對外輸出通脹,炒貴哂所有野

仲要無公佈過實質規模，國家機密

係呀香港其實有幾大呀
我渣車出元朗屯門先十分鐘
荃灣先半個鐘
點都大把野食大把野買
不過又真唔係個個鐘意村屋
又話多昆蟲晚黑又危險又盛又遠咁

比率呀

屌你老味豬閪成

中共先係QE最勁嗰個

驗眼啦屌

香港危險

巴打介唔介意講下大約邊區?
買咗三樓連天台?
幾多錢到? 銀行估價足唔足?
其實村屋係咪租嚟住仲抵過買?
因為聽聞租客唔多，價亦好難叫得高。
同埋點樣解決地權問題?業主賣埋俾你?
將來政府收地會點(touch wood)

唔好意思，我知好多野問，但我最近都諗緊呢樣
希望巴打有時間又唔嫌煩既話可以答下

支共根本係另類既isis
最慘係比呢種人係世界有影響力

香港4杯starfuck 都唔止啦

濛撚睇清楚先講啦

香港真係人間地獄

高空三萬呎

屯門區
果時三百一買，估足
三樓連天台
點解咁問？租就點都唔抵幫業主供樓
租客好多，我租左三樓出去，放去地產3日已租出
價當然唔夠出面咁高，但夠cover我供樓既錢
買賣同一盤冇分別，佢唔係丁屋
普通村屋，上手都係外姓人
將來政府點我點知
活在當下

係首期你要多
果時借盡做到7成按
3成首期加埋律師立雜野都成球
所以唔係好多人可以買到村屋
因為首期要多
衣家我就都唔知做到幾多啦

住村屋老爆既風險高好多
其實你呢句話係同買唔起市區樓咪買大西北囉果d人講既野係一樣
養部車唔會好貴，你講就容易，你住村屋最多咪慳左租車位既錢，其他養車支出完全係一鳩樣

係個經濟有問題，香港個經濟根本頂唔到咁高通脹

咁當然有呢個可能
睇你咩村啦
我果到極太平
陀地地方冇人入黎攪事
養車一年牌費加保險一萬有找
維修一年都係一萬有找
入油睇你用幾多
平有平養貴有貴養
我平養緊兩部 一部日用一部for fun
只係個樓價同出面市區買番一樣大單位都差成球有多啦，仲唔夠你養車 ？

住村屋係慳左樓價但換取更高生活質素（我自己咁睇）市區邊到買到三樓連天台門口車位兩層1400尺三百一萬（三年前） ？

又係你條柒頭

屌 啱啊
啲人成日笑9我住到咁遠出入唔方便
其實我心裡面笑緊佢地住正市區真係傻仔嚟
你話住係市區嘅高級住宅好似凱旋門就話姐
屌你好多都係住三四百呎又人多車多又嘈又烏煙瘴氣，真係俾我都唔住
相反你住遠少少起碼返屋企有個寧靜啲嘅環境，唔洗咩都同人爭餐死，空氣清新啲人都健康啲
不過好多人都寧願出入方便，其實香港咁細，唔方便極有個譜啦

中國香港

係
所以我都唔會笑人
人地可能住得好開心
人有人開心
我有我開心

第二三係紐西蘭 澳洲都幾出人意表
兩個國家人口密度本身勁低
證明左國土大細同樓價無關
只要有蝗國人喺度就會炒起

有錢佬全世界都一樣

臭港

所有成功人仕關唔關事都好都會將
所有成功因素歸功於自己
例如父幹、好彩、早出世

當成自己勤力有腦有眼光
然後掉轉屌你唔勤力無腦無眼光

唔駛乜管理費唔駛乜車位都差唔多5000一個月啦
老爆既話，好似我住外國咁裝個一爆就成條村都聽到既防盜，已經有足夠阻嚇性。
同埋 大西北都唔係好唔方便，香港交通算好好

華人多嘅地方就實炒到飛起
賤種DNA

按唔足
無路出去
村霸路霸
問題都好大
同埋村的衛生問題好大
成條路都係垃圾同狗屎

傲視哂所有發達國家

蝗國以前輸出革命
而家就輸出高樓價

3倍

有冇1516年

住開村屋，都想見識下人地既"方便"有幾方便

正常澳洲人拎緊20幾蚊1個鐘
1杯咖啡先5蚊

而香港時薪當你45-50，買1杯starfuck都40幾

唔知其他人
我屋企地鐵可以30分鐘到中環
又可以30分鐘去到旺角
算唔算方便

屌你老尾 香港
比啲大陸人搞彎晒

就業市場 本地嘅行業闊就業穩 相對供樓RISK唔會好似香港咁
日日擔心飯碗

人工高乜撚，中位數低到

點解無show到10年之前嘅數據？

香港點撚樣人工高
人地食一餐正常飯唔洗一半時薪
香港食一餐已經超過係份時薪

有同事住元朗村屋
無車，唔近西鐵，要搭巴士返港島
成日屌汀九又塞西隧又塞

你肯定

有無大城市比較圖,人地成個國家好多鄕下地方

其實我都係用澳洲主要大城市比 因為好難國家對城市咁比較
但我有將類近2線城市都包埋落去一齊諗理如PERTH (唔識串)
不過亦都難以公平比較 因為澳洲技術上佢可以誇BOUNDARY工作 香港都可以但香港人情緒上同埋薪酬同其他省份比有落差 所以難以比對

外國唔買果醬就買到樓，香港要唔去旅行

笑左

D鬼佬間間住大屋

佢講嗰2個地方係等如香港嘅何文田豪宅區，我又唔覺呢句有問題

好簡單人地搬去平既地方都叫同一國家文化，我地搬既已經係兩個世界

d傻鳩新婚人士成日都話d樓點點點
講到尾都係價錢問題
又話咩外國幾百萬買到獨立屋+花園
其實香港幾百萬夠買到村屋連車位(雖然都係無外國咁好)

但係講緊外國個d 一定要每日揸半粒鐘以上塞入市中心
香港其實大部份村屋 村口都有小巴出mtr站
想揸車都得
跟住居然話唔方便

得6倍叫貴？香港18倍都未暴動

係研究角度黎講原本係城市耕田果D先叫土生

Alexandria 一定唔係
周圍都係 warehouse
我而家係 Alexandria 食緊牛腩河

中國香港?

所以其實都要睇你住邊度既村屋，同埋你返工或者你發展事業既地方點樣
舉個例你日日都要渣車返工既話如果條公司無免費車位你都幾係野

原來拿拿淋巴住緊Alexandria
Alexandria, Waterloo 既定位可能比較似係柴灣多d

屌你又係父幹